[九龍西補選] 曾麗文：毓民、陳雲加起來就係天下無敵

立法會九龍西補選本月25日舉行，自決派劉小麗被指不擁護《基本法》被取消資格，而本土派未有派出代表參選。正當本土派考慮會否投票之際，突然跑出一名自稱本土派的候選人。報稱獨立、曾任人民力量秘書長的曾麗文，她接受《香港01》訪問時自言，是眾候選人中「唯一本土派」。
曾麗文認為，「國師」陳雲提出的城邦論切實可行，又表示每逢星期六晚上均跟隨陳雲學佛，視陳雲為老師；又指其政治啟蒙是來自黃毓民在立法會擲蕉，是次參選是希望傳承毓民的理念、勇氣和智慧；希望透過改變毓民的想法，表態支持她參選，「只要毓民講一句支持我，我已經勝咗（選舉）。」

政治啟蒙來自毓民擲蕉

在補選提名期最後一天，寂寂無名的曾麗文突然報名出選，令是次補選成為五人混戰。曾麗文出生於台灣，6歲（1975年）隨從事紡織業的父親舉家遷到香港居住，自始在香港落地生根。

曾麗文2011年曾以人民力量成員身份，參加區議會選舉美孚中選區，2015年則以獨立身份出戰美孚北選區，兩次參選皆敗選。曾麗文是美孚苦主聯盟創辦人，其母居住於該邨其中一座頂樓單位，她稱在2003年美孚新邨進行優化工程過後，疑因天面防水工程出現問題，導致其母的單位出現嚴重滲水，多次向各政黨、警方、廉署亦無果，因事件掀起法律訴訟，糾纏至今。

她憶述當時四出找尋政黨協助，包括民主黨涂謹申、民建聯蔣麗芸、經民聯梁美芬等，但多次求助亦無果，其後她在尋找律師協助期間，因緣遇際會下加入社民連。2011年社民連分裂，曾麗文加入由黃毓民領軍人民力量。兩度參戰區議會，她表示當時參選是為美孚不義的問題發聲。

曾麗文自言，其政治啟蒙是來自黃毓民在2008年於立法會向時任特首曾蔭權擲蕉，「我嘅政治啟蒙係來自毓民擲蕉，我當時覺得要正義感嘅人去改變社會，需要好似毓民咁強勢嘅人出嚟，以前邊個點會理政治，香港咁好，個個有工做，東南亞國家個個睇我哋（香港）頭。」

指參選是傳承毓民理念

被問到為何參加這場看似毫無勝算的選舉，曾麗文表示，黃毓民在上月宣布「三不一沒有（不參選，不助選，不投票，泛民沒有不總辭的理由）」，激發她參選的決心，「我希望有啲好似毓民咁有論述、正義感嘅人企出嚟，當晚毓民宣布唔參選，我其實當時喺現場，佢唔參選我好失望，作為媽媽，我決定要『做返啲嘢（參選）』。」

曾麗文表明，是次參選是希望傳承毓民的理念、勇氣和智慧，她明言希望毓民能現身支持她參選，「只要毓民講一句支持我，我已經勝咗（選舉）。」

曾麗文自言，她是眾多候選人中「唯一本土派」，又表示自己支持「國師」陳雲提出的城邦論，認為這個論述實切且可行，亦認同「熱普城」在2016年選舉提倡的「永續基本法」，「呢個（城邦論）係好美麗嘅想法，身為中國人，如果想中國強大，應該係值得一試。」陳雲在2016年敗選後曾稱「永續基本法是貨真價實的港獨」，曾麗文重申這只是陳雲的講法，她認為在一國兩制、高度自治之下，亦能達至陳雲提出的願景。

好似暫時得呢一篇關於曾麗文嘅資料。
有冇巴打有更多關於佢嘅嘢可以討論一下？值唔值得投？

支持陳雲就收皮啦
本乜撚嘢土

國師比教主出賣喎而家

老師又中

學黃毓狗咁反骨定訓喺度都贏？

諗諗下投2號算

睇錯雲加

瞓撚醒未

一提陳雲就勾起私怨

其實陳雲論點只可暗藏不可公開(某中大講者意見)

暗藏係青山醫院係OK既

陳雲加會唔會仲痴線

支持陳雲根做咩唔賣咗棟美孚新邨呀

Uptow